<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ginshikin Rayuwa</title>
    <link>https://ginshiki.com/</link>
    <description>Recent content on Ginshikin Rayuwa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Oct 2020 15:44:28 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ginshiki.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Me Ya Kamata A Kai Wa Marar Lafiyan Da Yake Fama Da Talauci Yayin Dubiya?</title>
      <link>https://ginshiki.com/kyautar-mara-lafiya/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 15:44:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ginshiki.com/kyautar-mara-lafiya/</guid>
      <description>A zahirin gaskiya, al&amp;rsquo;ummarmu ta Hausawa tana buƙatar a faɗakar da ita cewa, bai kamata a ce kullum idan mutum zai je duba marar lafiya ya tattaro masa kayan alatu ya kai masa ba; kamata ya yi ya je masa da wasu ƴan kuɗaɗe saboda a mafi yawan lokuta za ka samu ana jinyar mutum a asibiti amma babu ko kudin sayan magani.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yanzu Zaku Iya Rajistar Kasuwancinku a Kyauta a Nijeriya</title>
      <link>https://ginshiki.com/yanzu-zaku-iya-rajistar-kasuwanci-kyauta/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 15:37:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ginshiki.com/yanzu-zaku-iya-rajistar-kasuwanci-kyauta/</guid>
      <description>A wani yunƙuri na rage tasirin illar annobar coronavirus, gwamnatin Najeriya ta bude wani sabon tsari na sauƙaƙa wa ƙananan kamfanunnuwa da ƴan kasuwa ta hanyar yi musu rijistar kasuwancinsu a kyauta saboda samun damar karɓar tallafin haɓaka kasuwancinsu daga hannun gwamnatin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ma&#39;aikatar Ilimi Za Ta Fara Ɗaukar Nauyin Karatun Ƴan Najeriya A Ƙasar Waje</title>
      <link>https://ginshiki.com/daukan-nauyin-karatu-kasar-waje/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 15:11:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ginshiki.com/daukan-nauyin-karatu-kasar-waje/</guid>
      <description>Ma&amp;rsquo;aikatar Ilimin Najeriya ƙarƙashin jagorancin babban ministanta, Malam Adamu Adamu, tana sanar wa ƴan Najeriya cewa an buɗe ƙofar fara miƙa buƙatar neman ɗaukar nauyin karatu (watau scholarship a Turance) zuwa wasu ƙasashen duniya ƙarƙashin wata yarjejeniya da gwamnati tarayya ta yi da ƙasashen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matakan Tabbatar da Nasara Ga Masu Kiwon Kaji</title>
      <link>https://ginshiki.com/matakan-nasara-kiwon-kaji/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 14:52:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ginshiki.com/matakan-nasara-kiwon-kaji/</guid>
      <description>Yayin da za a yi kiwon kaji don samun alfanu, akwai bukatar bin wasu matakai da suka shafi tsafta da ciyarwa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ina Marubutan Turanci? Ga Damar Cin Kyautar Kuɗi Ta Hanyar Shiga Gasar Rubutu</title>
      <link>https://ginshiki.com/damar-cin-kyautar-kudi/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 17:07:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ginshiki.com/damar-cin-kyautar-kudi/</guid>
      <description>Wata cibiyar bincike kan canjin yanayi a Afirka (watau African Climate Change Research Centre, ACCREC, a Turance) wacce take da hedikwata a birnin Maiduguri na Jihar Borno ta sanar a shafinta na Twitter cewa marubuta matasa maza da mata za su iya fara rubuta maƙala a kan ɗaya daga cikin waɗannan muhimman maudu&amp;rsquo;an da suka shafi canjin yanayi a Afirka:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gemu Ko Nakasa Ba Sa Hana Neman Ilimi</title>
      <link>https://ginshiki.com/gemu-ko-nakasa/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 16:27:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ginshiki.com/gemu-ko-nakasa/</guid>
      <description>Har zuwa wannan lokacin, za ka sami mutane da dama da suke riƙe da tunanin cewa girma ko naƙasa a jikin mutum sukan hana shi zuwa makaranta domin neman ilimi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yadda Rashin Isasshen Barci ke Dagula ƙwaƙwalwa</title>
      <link>https://ginshiki.com/rashin-barci-dagula-kwakwalwa/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 09:57:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ginshiki.com/rashin-barci-dagula-kwakwalwa/</guid>
      <description>A wannan duniyar, akwai mutane da yawa da ba sa samun isasshen barci, wanda hakan yana da gagarumin tasiri game da yadda suke tafiyar da al&amp;rsquo;amuransu na yau da kullum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yadda Za Ka Iya Samun Naka Gutsire Na Tallafin Naira Biliyan 78 Na Sana&#39;a Ga Matasa Daga Gwamnatin Tarayya</title>
      <link>https://ginshiki.com/tallafin-matasa-na-gwamnati/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 09:37:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ginshiki.com/tallafin-matasa-na-gwamnati/</guid>
      <description>A ranar Juma&amp;rsquo;a 16 ga watan Oktoban 2020 ne gwamnatin Najeriya—ta hannun ma&amp;rsquo;aikatar ci gaban matasa—ta ƙaddamar da shirin bayar da tallafin naira biliyan 78 domin rage zaman banza da rashin aikin yi ga matasan Najeriya, wanda babban bankin ƙasar zai ɗauki nauyi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ma&#39;aikatar Sadarwa na Koyar da &#39;Yan Najeriya Dabarun Sarrafa Kwamfuta da Intanet</title>
      <link>https://ginshiki.com/kwarewar-kwamfuta-sadarwa/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 09:19:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ginshiki.com/kwarewar-kwamfuta-sadarwa/</guid>
      <description>Ganin yadda matsaloli irin su rashin aikin yi suka yi ƙamari da kuma yadda ake da ƙarancin dabarbarun sarrafa na&amp;rsquo;urar kwamfuta a tsakanin matasa, shi ya sa Ma&amp;rsquo;aikatar Sadarwar Najeriya ƙarƙashin jagorancin Dr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sana&#39;o&#39;in Da Ba Sa Buƙatar Jari Kakkaura - Kashi na biyu</title>
      <link>https://ginshiki.com/yadda-za-ka-iya-fara-sayo-kaya-daga-china-da-dan-karamin-jari-kashi-na-1-copy/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 05:29:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ginshiki.com/yadda-za-ka-iya-fara-sayo-kaya-daga-china-da-dan-karamin-jari-kashi-na-1-copy/</guid>
      <description>A yau za mu ci gaba da kawo muku sana&amp;rsquo;o&amp;rsquo;in da mutum zai iya fara aiwatar da su ba tare da wasu maƙudan kuɗaɗe ba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alfanun Koyo da Kwarewa a Harshen Turanci</title>
      <link>https://ginshiki.com/alfanun-koyo-da-kwarewa-a-harshen-turanci/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ginshiki.com/alfanun-koyo-da-kwarewa-a-harshen-turanci/</guid>
      <description>Harshen Turanci harshe ne da a duk duniya babu wanda ya kai shi yawan masu amfani shi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yadda mai Juna Biyu za ta Kula da Lafiyarta da Jaririn da ke Cikinta</title>
      <link>https://ginshiki.com/yadda-mai-juna-biyu-za-ta-kula-da-lafiyarta-da-jaririn-da-ke-cikinta/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ginshiki.com/yadda-mai-juna-biyu-za-ta-kula-da-lafiyarta-da-jaririn-da-ke-cikinta/</guid>
      <description>Yana da muhimmanci sosai da zarar mace ta ɗauki ciki, to ta tuntuɓi likita domin kiyaye lafiyarta da kuma lafiyar jaririn da ke cikinta saboda zai taimaka ta haihu ba tare da an sami tangarɗa ba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sana’o’i 5 Da Basu Bukatar Kakkauran Jari – Kashi na 1</title>
      <link>https://ginshiki.com/sana-o-i-5-da-basu-bukatar-kakkauran-jari-kashi-na-1/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ginshiki.com/sana-o-i-5-da-basu-bukatar-kakkauran-jari-kashi-na-1/</guid>
      <description>Wani abu da yake ɗaure wa mutane da yawa kai shi ne, yadda za su iya fara ƴar sana&amp;rsquo;a ba tare da kakkauran jari ba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wasu Alamomin Cutar Daji Da Mutane Ba Sa Ankara Da Su</title>
      <link>https://ginshiki.com/yadda-za-ku-iya-tallata-hajarku-cikin-sauki-ta-shafukan-sada-zumunta-copy/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ginshiki.com/yadda-za-ku-iya-tallata-hajarku-cikin-sauki-ta-shafukan-sada-zumunta-copy/</guid>
      <description>Da farko, mece ce kansa (wato cutar daji)? Kansa wata mummunar cuta ce wacce ke sanya ƙwayoyin halittar mutum su ringa girma ta mumunar hanyar da hakan zai ci gaba da yaɗuwa daga wani sashe na jiki zuwa wani.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shafukan yanar gizo guda 10 da ake sanya sabbin guraben aiki a Nijeriya</title>
      <link>https://ginshiki.com/shafukan-guraben-aiki/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 07:11:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ginshiki.com/shafukan-guraben-aiki/</guid>
      <description>Ina masu neman aiki? Akwai shafukan yanar gizo da dama a Nijeriya inda ake sanya sabbin guraben aiki, kama daga na gwamnati zuwa na kamfanoni har da ma na kungiyoyi masu zaman kansu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yadda Za ka iya Fara sayo kaya daga China da dan karamin jari – Kashi na 1</title>
      <link>https://ginshiki.com/sayo-kaya-daga-china/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 06:29:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ginshiki.com/sayo-kaya-daga-china/</guid>
      <description>Ina daga cikin kananan ‘yan kasuwa a Nijeriya da ke sayo kaya daga kasar China a kawo min su har gida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fa&#39;idoji biyar na karatun ƴa mace ga al&#39;umma</title>
      <link>https://ginshiki.com/ilimin-ya-mace/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 06:21:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ginshiki.com/ilimin-ya-mace/</guid>
      <description>Ilimantar da ƴa mace yana da matuƙar alfanun da ba kowa ne yake da idon gani ko zuciyar fahimtar ba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yadda Za Ku Iya Tallata Hajarku Cikin Sauki ta Shafukan Sada Zumunta</title>
      <link>https://ginshiki.com/tallata-haja-intanet/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 12:01:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ginshiki.com/tallata-haja-intanet/</guid>
      <description>Kafin zuwan intanet ko kuma lokacin da bai samu karbuwa kamar yanzu ba, akwai abubuwan da dama da ba a samunsu cikin sauƙi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
