<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Damarmaki on Ginshikin Rayuwa</title>
    <link>https://ginshiki.com/categories/damarmaki/</link>
    <description>Recent content in Damarmaki on Ginshikin Rayuwa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Oct 2020 15:11:06 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ginshiki.com/categories/damarmaki/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ma&#39;aikatar Ilimi Za Ta Fara Ɗaukar Nauyin Karatun Ƴan Najeriya A Ƙasar Waje</title>
      <link>https://ginshiki.com/daukan-nauyin-karatu-kasar-waje/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 15:11:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ginshiki.com/daukan-nauyin-karatu-kasar-waje/</guid>
      <description>Ma&amp;rsquo;aikatar Ilimin Najeriya ƙarƙashin jagorancin babban ministanta, Malam Adamu Adamu, tana sanar wa ƴan Najeriya cewa an buɗe ƙofar fara miƙa buƙatar neman ɗaukar nauyin karatu (watau scholarship a Turance) zuwa wasu ƙasashen duniya ƙarƙashin wata yarjejeniya da gwamnati tarayya ta yi da ƙasashen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ina Marubutan Turanci? Ga Damar Cin Kyautar Kuɗi Ta Hanyar Shiga Gasar Rubutu</title>
      <link>https://ginshiki.com/damar-cin-kyautar-kudi/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 17:07:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ginshiki.com/damar-cin-kyautar-kudi/</guid>
      <description>Wata cibiyar bincike kan canjin yanayi a Afirka (watau African Climate Change Research Centre, ACCREC, a Turance) wacce take da hedikwata a birnin Maiduguri na Jihar Borno ta sanar a shafinta na Twitter cewa marubuta matasa maza da mata za su iya fara rubuta maƙala a kan ɗaya daga cikin waɗannan muhimman maudu&amp;rsquo;an da suka shafi canjin yanayi a Afirka:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yadda Za Ka Iya Samun Naka Gutsire Na Tallafin Naira Biliyan 78 Na Sana&#39;a Ga Matasa Daga Gwamnatin Tarayya</title>
      <link>https://ginshiki.com/tallafin-matasa-na-gwamnati/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 09:37:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ginshiki.com/tallafin-matasa-na-gwamnati/</guid>
      <description>A ranar Juma&amp;rsquo;a 16 ga watan Oktoban 2020 ne gwamnatin Najeriya—ta hannun ma&amp;rsquo;aikatar ci gaban matasa—ta ƙaddamar da shirin bayar da tallafin naira biliyan 78 domin rage zaman banza da rashin aikin yi ga matasan Najeriya, wanda babban bankin ƙasar zai ɗauki nauyi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alfanun Koyo da Kwarewa a Harshen Turanci</title>
      <link>https://ginshiki.com/alfanun-koyo-da-kwarewa-a-harshen-turanci/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ginshiki.com/alfanun-koyo-da-kwarewa-a-harshen-turanci/</guid>
      <description>Harshen Turanci harshe ne da a duk duniya babu wanda ya kai shi yawan masu amfani shi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shafukan yanar gizo guda 10 da ake sanya sabbin guraben aiki a Nijeriya</title>
      <link>https://ginshiki.com/shafukan-guraben-aiki/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 07:11:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ginshiki.com/shafukan-guraben-aiki/</guid>
      <description>Ina masu neman aiki? Akwai shafukan yanar gizo da dama a Nijeriya inda ake sanya sabbin guraben aiki, kama daga na gwamnati zuwa na kamfanoni har da ma na kungiyoyi masu zaman kansu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
